<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog-site</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link></link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 16 Nov 2023 11:17:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>tr</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.4.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/11/cropped-cropped-cropped-4hubnS-LogoMakr-1-32x32.png</url>
	<title>Blog-site</title>
	<link></link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>SAVAŞÇILIK ÜZERİNE.</title>
		<link>/savascilik-uzerine/</link>
					<comments>/savascilik-uzerine/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trankilo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:03:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1271</guid>

					<description><![CDATA[“Gerçek bir savaşçı, kendisiyle olan iç mücadelesinde zafer kazanan kişidir.” Frendrich Nietzsche Yaşam, bir zorlu mücadele ve varoluşun sınavıdır. İnsan, sürekli olarak kendi varlığını sürdürme ve anlam arayışında bir savaşçı gibi hareket eder. Bu içsel mücadelede ilhamını alan bir birey, varoluşsal savaşında nasıl bir yol izler? Savaşçının Tanımı Savaşçı, sadece dışsal düşmanlara karşı savaşan bir &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/savascilik-uzerine/"> <span class="screen-reader-text">SAVAŞÇILIK ÜZERİNE.</span> Devamı &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[		<div data-elementor-type="wp-post" data-elementor-id="1271" class="elementor elementor-1271">
							<div class="elementor-element elementor-element-480d8f0b e-con-full e-flex e-con e-parent" data-id="480d8f0b" data-element_type="container" data-settings="{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;slideshow&quot;,&quot;background_slideshow_gallery&quot;:[],&quot;background_slideshow_loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;background_slideshow_slide_duration&quot;:5000,&quot;background_slideshow_slide_transition&quot;:&quot;fade&quot;,&quot;background_slideshow_transition_duration&quot;:500}" data-core-v316-plus="true">
				<div class="elementor-element elementor-element-6276c0a elementor-widget elementor-widget-text-editor" data-id="6276c0a" data-element_type="widget" data-widget_type="text-editor.default">
				<div class="elementor-widget-container">
			<style>/*! elementor - v3.17.0 - 08-11-2023 */
.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}</style>				<p></p>
<blockquote class="wp-block-quote has-large-font-size">
<p></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;">“Gerçek bir savaşçı, kendisiyle olan iç mücadelesinde zafer kazanan kişidir.”</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;">Frendrich Nietzsche</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
</blockquote>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="has-medium-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Yaşam, bir zorlu mücadele ve varoluşun sınavıdır. İnsan, sürekli olarak kendi varlığını sürdürme ve anlam arayışında bir savaşçı gibi hareket eder. Bu içsel mücadelede ilhamını alan bir birey, varoluşsal savaşında nasıl bir yol izler?</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="wp-block-heading has-large-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçının Tanımı</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="has-medium-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçı, sadece dışsal düşmanlara karşı savaşan bir figür değildir; aynı zamanda kendi iç dünyasındaki zorluklarla da mücadele eden bir varlıktır. Zorluklarla başa çıkmak, hedeflere odaklanmak ve kendi değerlerini bulmak, bu savaşçı ruhun temel unsurlarıdır.</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="wp-block-heading has-large-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçının Zihni</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="has-medium-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçının zihni, kararlılıkla ve dirençle yoğrulmuştur. Bu içsel savaşçı, duygularını anlamak, kontrol etmek ve rasyonel bir bakış açısıyla olaylara yaklaşmak konusunda kendini eğitir. Zihinsel güç, sadece dış dünyaya değil, aynı zamanda içsel dünyaya hükmetmeyi gerektirir.</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="wp-block-heading has-large-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçının Savaşı</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="has-medium-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçının savaşı, içsel zayıflıkları ve kısıtlamaları aşma çabasıdır. Bu mücadele, kendi içindeki sıkıntılarla yüzleşme ve güçlenme sürecidir. Savaşçının savaşı, kendi varoluşunu şekillendirme ve geliştirme yolunda atılan adımlardan oluşur.</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="wp-block-heading has-large-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçının Sorumluluğu</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="has-medium-font-size"><em><strong><span style="color: #333399;">Savaşçının omuzlarında, kendi yaşamına anlam katan bir sorumluluk yatar. Her anın değerini bilmek, şu anın içinde tam anlamıyla yaşamak ve kendi hayatına anlam yüklemek, bu savaşçının sorumlulukları arasında yer alır. Her eyleminin, kendi varoluşunu güçlendirmeye yönelik bir adım olduğunun bilincindedir.</span></strong></em></p>
<p><em><strong><span style="color: #333399;"></span></strong></em></p>
<p class="wp-block-heading"> </p>
<p></p>						</div>
				</div>
				</div>
		<div class="elementor-element elementor-element-c5d53ad e-flex e-con-boxed e-con e-parent" data-id="c5d53ad" data-element_type="container" data-settings="{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}" data-core-v316-plus="true">
					<div class="e-con-inner">
					</div>
				</div>
							</div>
		]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/savascilik-uzerine/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stoizm ve Duygusal Zeka: İçsel Dengede Harmoni</title>
		<link>/stoizm-ve-duygusal-zeka-icsel-dengede-harmoni/</link>
					<comments>/stoizm-ve-duygusal-zeka-icsel-dengede-harmoni/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trankilo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 20:01:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1269</guid>

					<description><![CDATA[Giriş: Duygusal zeka, duyguları anlama, yönetme ve başkalarıyla etkileşimde bulunma yeteneği olarak tanımlanır. Stoizm ise Antik Yunan felsefesinden türemiş bir düşünce sistemidir ve bireyin içsel denge ve huzurunu koruma üzerine odaklanır. Bu yazıda, stoizm ve duygusal zeka arasındaki bağlantıyı inceleyerek, bu iki kavramın birbirini nasıl tamamladığını anlamaya çalışacağız. Sonuç: Stoizm ve duygusal zeka, içsel denge, &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/stoizm-ve-duygusal-zeka-icsel-dengede-harmoni/"> <span class="screen-reader-text">Stoizm ve Duygusal Zeka: İçsel Dengede Harmoni</span> Devamı &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-large-font-size"><em>Giriş:</em></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Duygusal zeka, duyguları anlama, yönetme ve başkalarıyla etkileşimde bulunma yeteneği olarak tanımlanır. Stoizm ise Antik Yunan felsefesinden türemiş bir düşünce sistemidir ve bireyin içsel denge ve huzurunu koruma üzerine odaklanır. Bu yazıda, stoizm ve duygusal zeka arasındaki bağlantıyı inceleyerek, bu iki kavramın birbirini nasıl tamamladığını anlamaya çalışacağız.</strong></p>



<ol>
<li class="has-medium-font-size"><strong>Duyguların Anlaşılması ve Kabul Edilmesi:</strong>Stoik felsefeye göre, duygular insanın iç dünyasını anlamak ve kontrol etmek için birer araçtır. Stoikler, duyguları reddetmek yerine, onları anlamaya ve kabul etmeye odaklanırlar. Bu da duygusal zeka kavramıyla örtüşür. Duygusal zekaya sahip bir birey, duygularını tanıyarak ve kabul ederek, daha etkili bir şekilde yönetebilir.</li>



<li class="has-medium-font-size"><strong>Duygusal Kontrol ve Stoik Bakış Açısı:</strong>Stoizm, dış olaylara verilen tepkiler üzerinde kontrol sahibi olma konusunda önemli bir vurgu yapar. Stoik bir birey, duygusal zekasını kullanarak çevresel etkiler karşısında sakin kalmayı ve mantıklı kararlar almaya odaklanmayı öğrenir. Duygusal kontrol, stoik prensiplerle birleştiğinde, birey zorlayıcı durumlarla daha etkili bir şekilde başa çıkabilir.</li>



<li class="has-medium-font-size"><strong>Empati ve Diğerleriyle İletişim:</strong>Duygusal zekaya sahip bir birey, kendi duygularını anlamak kadar, başkalarının duygularını anlamaya da odaklanır. Stoik düşünce, başkalarıyla empati kurmayı ve onların bakış açılarını anlamayı teşvik eder. Bu, duygusal zekanın sosyal boyutunu güçlendirebilir, çünkü diğer insanların duygusal ihtiyaçlarını anlamak ve etkili iletişim kurmak önemli bir beceridir.</li>



<li class="has-medium-font-size"><strong>Şimdiki Anın Değerinin Farkında Olma:</strong>Hem stoizm hem de duygusal zeka, şimdiki anın değerini bilmeyi vurgular. Stoik bir birey, mevcut anın getirdiği duygusal dengeyi korumaya odaklanırken, duygusal zekaya sahip bir birey de anın tadını çıkararak, duygusal zenginliği artırabilir. Bu, stresle baş etme ve genel yaşam kalitesini artırma konusunda olumlu bir etki yapabilir.</li>
</ol>



<p class="has-large-font-size">Sonuç:</p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>Stoizm ve duygusal zeka, içsel denge, duygusal kontrol, empati ve şimdiki anın değerini bilmeyi vurgulayan ortak temaları paylaşırlar. Stoik prensipler, duygusal zekayı güçlendirebilir ve duygusal zeka, stoizmi daha günlük yaşamın içine entegre etmeyi kolaylaştırabilir. Bu iki kavramın birleşimi, bireyin duygusal zeka becerilerini geliştirmesini ve stoik prensipleri yaşamına entegre etmesini sağlayarak, içsel bir harmoni ve dengenin oluşturulmasına katkıda bulunabilir.</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/stoizm-ve-duygusal-zeka-icsel-dengede-harmoni/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Başarı ve Stoizm: İçsel Güç ve Dışsal Sonuçların Dengesi</title>
		<link>/basari-ve-stoizm-icsel-guc-ve-dissal-sonuclarin-dengesi/</link>
					<comments>/basari-ve-stoizm-icsel-guc-ve-dissal-sonuclarin-dengesi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trankilo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:59:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1267</guid>

					<description><![CDATA[Giriş: Başarı, bireyin hedeflerine ulaşması, potansiyelini en üst düzeye çıkarması ve tatmin edici bir yaşam sürmesi olarak tanımlanabilir. Stoizm, Antik Yunan felsefesinden türemiş bir düşünce sistemidir ve başarıya ulaşmada içsel güç ve dışsal sonuçlar arasındaki dengeyi vurgular. Bu yazıda, stoizmin başarı kavramına nasıl yaklaştığını ve bu felsefenin günümüzdeki başarı anlayışına nasıl katkıda bulunduğunu inceleyeceğiz. Sonuç: &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/basari-ve-stoizm-icsel-guc-ve-dissal-sonuclarin-dengesi/"> <span class="screen-reader-text">Başarı ve Stoizm: İçsel Güç ve Dışsal Sonuçların Dengesi</span> Devamı &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Giriş:</p>



<p>Başarı, bireyin hedeflerine ulaşması, potansiyelini en üst düzeye çıkarması ve tatmin edici bir yaşam sürmesi olarak tanımlanabilir. Stoizm, Antik Yunan felsefesinden türemiş bir düşünce sistemidir ve başarıya ulaşmada içsel güç ve dışsal sonuçlar arasındaki dengeyi vurgular. Bu yazıda, stoizmin başarı kavramına nasıl yaklaştığını ve bu felsefenin günümüzdeki başarı anlayışına nasıl katkıda bulunduğunu inceleyeceğiz.</p>



<ol>
<li><strong>Kontrol Sahibi Olunan ve Olunamayanlar:</strong>Stoikler, insanların sadece kendi tepkileri üzerinde gerçek anlamda kontrol sahibi olabilecekleri düşüncesini benimserler. Başarı, dış dünyadaki olayları değiştirmek değil, buna olan tepkilerimizi kontrol etmekle ilgilidir. Bir hedefe ulaşamama ihtimali veya beklenmeyen engellerle karşılaşma olasılığı gibi dış etkenler üzerinde sürekli bir endişe içinde olmak yerine, stoik bakış açısıyla birey, bu durumlarla baş etme becerilerini geliştirerek daha etkili bir şekilde başarıya ulaşabilir.</li>



<li><strong>İçsel Huzur ve Başarı:</strong>Stoikler, içsel huzuru önemserler. Başarı sadece malzemelerle ölçülemez, aynı zamanda içsel bir tatmin ve huzur durumuyla da ölçülür. Hedeflere ulaşma sürecinde bile, stoik bir birey huzuru korumaya ve içsel dengeyi sürdürmeye odaklanır. Bu, başarıya ulaşmanın sadece dışsal kazançlara değil, aynı zamanda içsel zenginliğe dayandığını savunur.</li>



<li><strong>Zorlukları Fırsata Çevirme:</strong>Stoikler, zorlukları birer fırsat olarak görmeyi öğütlerler. Başarı, engellerle karşılaşma, hatalardan öğrenme ve zorlukları aşma yeteneği ile şekillenir. Stoik bakış açısına göre, olumsuz durumlar sadece bizi güçlendirecek deneyimler sunar. Bu düşünce tarzıyla, başarısızlık sadece bir son değil, aynı zamanda yeni bir başlangıçtır.</li>



<li><strong>Şimdiki Anın Değerini Anlama:</strong>Stoik felsefe, şimdiki anın değerini vurgular. Başarı, gelecekteki bir hedefe ulaşmak kadar, mevcut anın tadını çıkarmakla da ilgilidir. Sürekli olarak gelecekteki başarıya odaklanmak yerine, stoik bir bakış açısıyla birey, her anın kıymetini bilir ve bu, uzun vadeli başarıya giden yolda bir rehberlik sağlar.</li>
</ol>



<p>Sonuç:</p>



<p>Stoizm, başarıyı sadece dışsal kazançlarla ölçmeyi değil, aynı zamanda içsel gücü, huzuru ve yaşamın her anının değerini anlamayı içeren derin bir anlayışla ele alır. Stoik prensipleri, bireyin kontrol edebileceği unsurlara odaklanması, zorlukları fırsata çevirmesi ve içsel huzuru koruması konusunda rehberlik eder. Bu nedenle, modern dünyada, stoizmin başarı anlayışı bireylere sadece dışsal hedeflere değil, aynı zamanda içsel bir tatmin ve anlam arayışına yönelmeyi önerir. Stoik prensipleriyle donatılmış bir birey, hem başarıya ulaşmak hem de bu başarıyı sürdürmek konusunda daha sağlam bir temele sahip olabilir.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/basari-ve-stoizm-icsel-guc-ve-dissal-sonuclarin-dengesi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Stoizm ve Modern Psikoloji: İki Farklı Bakış Açısı</title>
		<link>/stoizm-ve-modern-psikoloji-iki-farkli-bakis-acisi/</link>
					<comments>/stoizm-ve-modern-psikoloji-iki-farkli-bakis-acisi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Trankilo]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Nov 2023 19:57:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Genel]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1264</guid>

					<description><![CDATA[Giriş: Stoizm, Antik Yunan felsefesinin önemli bir akımıdır ve günümüzde hala etkisini sürdüren bir düşünce sistemidir. Modern psikoloji ise bilimsel temellere dayanan, insan davranışlarını anlamaya ve açıklamaya odaklanan bir disiplindir. Bu yazıda, stoizm ve modern psikolojinin temel prensiplerini karşılaştırarak, bu iki yaklaşım arasındaki benzerlikleri ve farkları inceleyeceğiz. Stoik düşünce sistemi, özellikle duygusal kontrol ve öz &#8230;<p class="read-more"> <a class="" href="/stoizm-ve-modern-psikoloji-iki-farkli-bakis-acisi/"> <span class="screen-reader-text">Stoizm ve Modern Psikoloji: İki Farklı Bakış Açısı</span> Devamı &#187;</a></p>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Giriş:</p>



<p>Stoizm, Antik Yunan felsefesinin önemli bir akımıdır ve günümüzde hala etkisini sürdüren bir düşünce sistemidir. Modern psikoloji ise bilimsel temellere dayanan, insan davranışlarını anlamaya ve açıklamaya odaklanan bir disiplindir. Bu yazıda, stoizm ve modern psikolojinin temel prensiplerini karşılaştırarak, bu iki yaklaşım arasındaki benzerlikleri ve farkları inceleyeceğiz.</p>



<ol>
<li>Stoizm ve Öz Kontrol:</li>
</ol>



<p>Stoik düşünce sistemi, özellikle duygusal kontrol ve öz disiplin konularında önemli bir vurgu yapar. Stoik filozoflar, insanların dış dünyadaki olaylara karşı tepkilerini kontrol etmeleri gerektiğini savunurlar. Dış faktörler üzerindeki etkimizi sınırlayamayabiliriz, ancak tepkilerimizi kontrol etme gücümüz her zaman bizdedir. Bu, modern psikolojide de benzer şekillerde vurgulanır. Özellikle bilişsel davranışçı terapi gibi yaklaşımlar, duygusal dürtüleri tanıma ve yönetme becerilerini geliştirmeyi amaçlar.</p>



<ol start="2">
<li>Şimdiki An ve Mindfulness:</li>
</ol>



<p>Stoik düşünce, şimdiki anın değerini vurgular. Geleceği ve geçmişi kontrol etme gücümüz sınırlıdır, bu nedenle mevcut anı değerlendirmeli ve ona odaklanmalıyız. Bu yaklaşım, modern psikolojide popüler olan mindfulness (bilinçli farkındalık) konsepti ile paralellik gösterir. Mindfulness, dikkati bilinçli bir şekilde şu anda tutma becerisini geliştirmeyi amaçlar ve bu da duygusal refahı artırabilir.</p>



<ol start="3">
<li>Kabullenme ve Olumlu Psikoloji:</li>
</ol>



<p>Stoikler, insanların dış olayları kabullenmeyi ve üzerinde kontrol sahibi olamadıkları durumları değiştirmeye çalışmak yerine, bu durumlarla başa çıkmayı öğrenmelerini savunurlar. Modern psikolojide benzer bir perspektif, olumlu psikolojinin bir parçası olarak kabul edilir. Pozitif psikoloji, insanların güçlü yönlerine odaklanmayı, olumlu deneyimleri artırmayı ve zorluklarla başa çıkma becerilerini geliştirmeyi amaçlar.</p>



<ol start="4">
<li>Determinizm ve Kontrol:</li>
</ol>



<p>Stoik felsefede determinizm, her şeyin belirlenmiş bir düzen içinde olduğu fikrini içerir. Stoikler, kişinin sadece kendi tepkileri üzerinde kontrol sahibi olduğunu öne sürerler. Modern psikoloji, genellikle çevresel etmenlerin ve genetik faktörlerin insan davranışlarını etkilediği ancak bireyin bu etkiler üzerinde belirli bir ölçüde kontrol sahibi olduğu fikrini destekler.</p>



<p>Sonuç:</p>



<p>Stoizm ve modern psikoloji, farklı zamanlarda ve kültürlerde ortaya çıkmış olsalar da, insanın içsel dünyasını anlama ve yönetme konusundaki temel benzerliklere sahiptirler. Her iki yaklaşım da bireyin duygusal zekasını güçlendirmeyi, içsel dengeyi bulmayı ve yaşamla daha etkili bir şekilde başa çıkmayı hedefler. Stoik düşünce antik bilgelikle, modern psikoloji ise bilimsel yöntemlerle bu hedefe ulaşmaya çalışır. İki perspektif de, insanın içsel gücünü keşfetme ve geliştirme yolunda bize rehberlik edebilecek değerli araçlar sunar.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/stoizm-ve-modern-psikoloji-iki-farkli-bakis-acisi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
