{"id":1271,"date":"2023-11-15T23:03:41","date_gmt":"2023-11-15T20:03:41","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/wordpress\/?p=1271"},"modified":"2023-11-16T14:17:13","modified_gmt":"2023-11-16T11:17:13","slug":"savascilik-uzerine","status":"publish","type":"post","link":"http:\/\/localhost\/wordpress\/savascilik-uzerine\/","title":{"rendered":"SAVA\u015e\u00c7ILIK \u00dcZER\u0130NE."},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"1271\" class=\"elementor elementor-1271\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-480d8f0b e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"480d8f0b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;,&quot;background_background&quot;:&quot;slideshow&quot;,&quot;background_slideshow_gallery&quot;:[],&quot;background_slideshow_loop&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;background_slideshow_slide_duration&quot;:5000,&quot;background_slideshow_slide_transition&quot;:&quot;fade&quot;,&quot;background_slideshow_transition_duration&quot;:500}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6276c0a elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"6276c0a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.17.0 - 08-11-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><!-- wp:quote {\"fontSize\":\"large\"} --><\/p>\n<blockquote class=\"wp-block-quote has-large-font-size\">\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\">\u201cGer\u00e7ek bir sava\u015f\u00e7\u0131, kendisiyle olan i\u00e7 m\u00fccadelesinde zafer kazanan ki\u015fidir.\u201d<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Frendrich Nietzsche<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:paragraph --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<\/blockquote>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:quote --><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Ya\u015fam, bir zorlu m\u00fccadele ve varolu\u015fun s\u0131nav\u0131d\u0131r. \u0130nsan, s\u00fcrekli olarak kendi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrme ve anlam aray\u0131\u015f\u0131nda bir sava\u015f\u00e7\u0131 gibi hareket eder. Bu i\u00e7sel m\u00fccadelede ilham\u0131n\u0131 alan bir birey, varolu\u015fsal sava\u015f\u0131nda nas\u0131l bir yol izler?<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:heading {\"level\":3,\"fontSize\":\"large\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"wp-block-heading has-large-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n Tan\u0131m\u0131<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:heading --><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131, sadece d\u0131\u015fsal d\u00fc\u015fmanlara kar\u015f\u0131 sava\u015fan bir fig\u00fcr de\u011fildir; ayn\u0131 zamanda kendi i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131ndaki zorluklarla da m\u00fccadele eden bir varl\u0131kt\u0131r. Zorluklarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmak, hedeflere odaklanmak ve kendi de\u011ferlerini bulmak, bu sava\u015f\u00e7\u0131 ruhun temel unsurlar\u0131d\u0131r.<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:heading {\"level\":3,\"fontSize\":\"large\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"wp-block-heading has-large-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n Zihni<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:heading --><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n zihni, kararl\u0131l\u0131kla ve diren\u00e7le yo\u011frulmu\u015ftur. Bu i\u00e7sel sava\u015f\u00e7\u0131, duygular\u0131n\u0131 anlamak, kontrol etmek ve rasyonel bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla olaylara yakla\u015fmak konusunda kendini e\u011fitir. Zihinsel g\u00fc\u00e7, sadece d\u0131\u015f d\u00fcnyaya de\u011fil, ayn\u0131 zamanda i\u00e7sel d\u00fcnyaya h\u00fckmetmeyi gerektirir.<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:heading {\"level\":3,\"fontSize\":\"large\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"wp-block-heading has-large-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n Sava\u015f\u0131<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:heading --><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n sava\u015f\u0131, i\u00e7sel zay\u0131fl\u0131klar\u0131 ve k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 a\u015fma \u00e7abas\u0131d\u0131r. Bu m\u00fccadele, kendi i\u00e7indeki s\u0131k\u0131nt\u0131larla y\u00fczle\u015fme ve g\u00fc\u00e7lenme s\u00fcrecidir. Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n sava\u015f\u0131, kendi varolu\u015funu \u015fekillendirme ve geli\u015ftirme yolunda at\u0131lan ad\u0131mlardan olu\u015fur.<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:heading {\"level\":3,\"fontSize\":\"large\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"wp-block-heading has-large-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n Sorumlulu\u011fu<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:heading --><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em><strong><span style=\"color: #333399;\">Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n omuzlar\u0131nda, kendi ya\u015fam\u0131na anlam katan bir sorumluluk yatar. Her an\u0131n de\u011ferini bilmek, \u015fu an\u0131n i\u00e7inde tam anlam\u0131yla ya\u015famak ve kendi hayat\u0131na anlam y\u00fcklemek, bu sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n sorumluluklar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131r. Her eyleminin, kendi varolu\u015funu g\u00fc\u00e7lendirmeye y\u00f6nelik bir ad\u0131m oldu\u011funun bilincindedir.<\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong><span style=\"color: #333399;\"><!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:heading {\"level\":3} --><\/span><\/strong><\/em><\/p>\n<p class=\"wp-block-heading\">\u00a0<\/p>\n<p><!-- \/wp:heading --><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c5d53ad e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"c5d53ad\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cGer\u00e7ek bir sava\u015f\u00e7\u0131, kendisiyle olan i\u00e7 m\u00fccadelesinde zafer kazanan ki\u015fidir.\u201d Frendrich Nietzsche Ya\u015fam, bir zorlu m\u00fccadele ve varolu\u015fun s\u0131nav\u0131d\u0131r. \u0130nsan, s\u00fcrekli olarak kendi varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrme ve anlam aray\u0131\u015f\u0131nda bir sava\u015f\u00e7\u0131 gibi hareket eder. Bu i\u00e7sel m\u00fccadelede ilham\u0131n\u0131 alan bir birey, varolu\u015fsal sava\u015f\u0131nda nas\u0131l bir yol izler? Sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n Tan\u0131m\u0131 Sava\u015f\u00e7\u0131, sadece d\u0131\u015fsal d\u00fc\u015fmanlara kar\u015f\u0131 sava\u015fan bir &hellip;<\/p>\n<p class=\"read-more\"> <a class=\"\" href=\"http:\/\/localhost\/wordpress\/savascilik-uzerine\/\"> <span class=\"screen-reader-text\">SAVA\u015e\u00c7ILIK \u00dcZER\u0130NE.<\/span> Devam\u0131 &raquo;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"","ast-site-content-layout":"default","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"set","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1271"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1271"}],"version-history":[{"count":26,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1271\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1350,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1271\/revisions\/1350"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1271"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1271"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1271"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}